荃威業主加佣 仍低市價3%沽貨

業主趁二手交投回升，主動出招吸客。荃灣上車盤荃威花園兩房戶原業主將佣金提升至1.5%「谷貨」，終以535萬元售，以實用面積533方呎計，呎價10,038元，低市價約3%。

美聯鍾家豪稱，上述為L座中低層戶，下層有兩個事故單位，原先開價540萬元，放盤約兩個月，獲上車客承接。屋苑近日連錄買賣，另一個R座高層單位，在無樓睇下以508萬元沽。

投資者728萬售出第一城

重磅收租業主近期都出貨。美聯翁凱傑指出，沙田第一城30座中層B室，實用面積452方呎，一直為收租物業，近期單位租約屆滿，以740萬元放盤，其後減至728萬元沽出，呎價16,106元。據了解，原業主為資深投資者，目前仍持有多個物業，上址持貨約十三年，帳賺逾530萬元。

由於疫情仍未受控，加上環球股市動盪，劈價成新常態。該行林志堅透露，將軍澳維景維畔17座一個極低層兩房戶，實用面積525方呎，最初以820萬元放售，累減73.2萬元，獲上車客以746.8萬元購入，做價料屬項目今年次低，呎價14,225元。

環海‧東岸銀主盤賣461萬

此外，忠誠拍賣昨連沽兩項銀主盤。太子砵蘭街418號高層住宅，半份業權兼不提供樓契，實用面積560方呎，開價125萬元，以175萬元拍出。另外，粉嶺居屋榮輝中心一個車位亦以105萬元成交。

至於日前放盤的紅磡環海‧東岸首宗銀主單位已極速售出。中原葉文浩稱，1C座中層E室，實用面積241方呎，開價455萬元，剛以461萬元易手，呎價19,129元。同類型單位現時最低叫價達500萬元。